面對10後，我真係好灰

我幫10後補習，見溫完書仲有d時間，就同佢講
我: 有時間可以睇下Ted talk ，入面有好多唔同嘅嘢，有d有中文字幕所以唔洗驚，順便聽下外國人講英文

學生: 我成日都有睇嫁，但係多數都係普通話

我 :可能都有嘅，但係大部分都係英文

學生: 下，冇咩人講英文

我: 比我睇下

之後佢比左啲抖音我睇

TikTok笑咗

10後比盡咪9歲
有幾多人咁細個會睇ted talk

認真定搞笑

家庭教育問題

真嫁

咁就真係無救了
或者真係播條ted talk比佢聽 叫佢玩少啲抖陰啦

我都冇諗過歲會識得ted talk 所以佢話「我都有睇」嘅時候我都好驚訝，心諗呢個家庭嘅教育唔錯，點知 ， 好希望小學嘅老師可以係高小嘅時候比d高質素嘅資訊比小朋友，而唔係睇抖音

咁我當然有咁做， 揀啲容易理解嘅畀佢睇一次 ， 至於佢自己睇唔睇我就決定唔到

而家10後仲識廣東話都算係咁

9歲

10後支那種唔死都冇用

咁佢至少都係講廣東話嘅，希望有得救